\documentclass{jsarticle}


\usepackage{amsmath}
\usepackage{array}
\usepackage{longtable}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage[truedimen, margin=25mm]{geometry}
\usepackage{url}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\setcounter{section}{-1}

\begin{document}

\def\lstlistingname{ソースコード}

%\lstset{
%language={C},
%backgroundcolor={\color[rgb]{0.2,0.2,0}}
%commentstyle={\small\ttfamily \color[rgb]{0,0.5,0}},
%classoffset=1,
%keywordstyle={\small\bfseries \color[rgb]{0,0,1}},
%frame=shadowbox,
%framesep=5pt,
%showstringspaces=false,
%numbers=left,
%stepnumber=1,
%breaklines=true,
%tabsize=2
%}

\lstset{% 
language={C}, 
backgroundcolor={\color[rgb]{1,1,0.95}},% 
basicstyle={},% 
identifierstyle={\small},% 
commentstyle={\small\ttfamily \color[rgb]{0,0.5,0}},% 
keywordstyle={\small\bfseries \color[rgb]{0,0,1}},% 
ndkeywordstyle={\small},% 
stringstyle={\small\ttfamily}, 
frame={tb}, 
breaklines=true, 
columns=[l]{fullflexible},% 
numbers=left,% 
xrightmargin=0zw,% 
xleftmargin=3zw,% 
numberstyle={\scriptsize},% 
stepnumber=1,
showstringspaces=false,
keepspaces=true,
numbersep=1zw,% 
morecomment=[l]{//},% 
tabsize=2
} 


\title{レポート課題No.2}
\author{川口廣伊智 \\ 学籍番号:051715223}
\date{2017/07/06}
\maketitle

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{レポートについての注意}

\subsection{各課題の解答の構成について}
まず課題の解釈をし、解答するためのプログラムを記載した。次に得られた結果を記載した。
考察すべき内容があった場合は簡単な考察も付けた。すべての課題に考察がついているわけではない。


\subsection{プログラムについて}
各課題についてその計算を行うためのプログラムを全掲した。
長ったらしいが、ソースコードの後に特に工夫した部分がどこかを記した。



\section{基本課題EX3-1}

\subsection{課題概要}

LU分解を用いて行列の行列式を計算するプログラムを作成した。


\lstinputlisting[basicstyle=\ttfamily, frame=single, caption=LU分解を用いて行列の行列式を計算するプログラム]
{./ex3/vandermonde/vandermonde_determinant.c}

このプログラムを用いてVandermonde行列の行列式を計算した。今回は5行5列で
\[
(x_1, x_2, x_3, x_4, x_5) = (1, 2, 3, 4, 5)
\]
のVandermonde行列を用いた。5行5列程度の行列なら手打ちで成分を書きだすこともできなくはないが、
もっと大きなサイズのVandermonde行列を作るとすると手打ちでは苦しい。なので$(x_1, x_2, \cdots, x_n)$を指定してVandermonde行列を
生成するプログラムも作成した。

\lstinputlisting[basicstyle=\ttfamily, frame=single, caption=Vandermonde行列を生成するプログラム]
{./ex3/vandermonde/vandermonde.c}

行列のサイズが大きくなるとVandermonde行列の行列式も手計算では一苦労なのでこれも$(x_1, x_2, \cdots, x_n)$を指定して自動で計算する
プログラムを作成した。

\lstinputlisting[basicstyle=\ttfamily, frame=single, caption=Vandermonde行列の行列式の厳密な値を計算するプログラム]
{./ex3/vandermonde/vandermonde_theo.c}

\subsection{結果}




\subsection{考察}




\section{基本課題EX3-2}

\section{基本課題EX3-3}

\section{応用課題EX3-1}

\subsection{実験概要}
pointer.cのソースコードを見て出力される結果を予想し、実際にコンパイルして得た出力と比較した。

まず、ベクトルの方について予想される出力を考え、結果と比較する。行列の方についても同様にする。


\subsection{実験結果}
pointer.cのソースコードはこのようであった。



\lstinputlisting[basicstyle=\ttfamily, frame=single, caption=pointer.c]
{./../computer-experiments/exercise/linear_system/pointer.c}

6行目でvがポインタ変数として定義されている。

15行目のプリント関数はvを出力している。vはv[0]のアドレスを表すので
出力されるのはv[0]のアドレス(具体的にはわからない)であるはずだ。

16行目は\&v[0]を出力している。\&v[0]はv[0]が格納されているアドレスを表すので
出力されるのは15行目と同じv[0]のアドレス(具体的にはわからない)であるはずだ。

18行目はv+2を出力している。v+2はv[2]のアドレスを表すので
出力されるのはv[2]のアドレスである。*vはdouble型で定義されていたので8byteである。
なのでv[0]のアドレスに16を足したものが出力される。

19行目は\&v[2]を出力している。\&v[2]はv[2]が格納されているアドレスを表すので
出力されるのは18行目と同じv[2]のアドレスである。

21行目は*vを出力している。*vはvのアドレスに格納されている数値を表すので
出力されるのはv[0]の値、すなわち0.00000である。

22行目はv[0]を出力している。これは取りも直さずv[0]の値を表すので
出力されるのは21行目と同じ0.00000である。


\section{応用課題EX3-2}

\section{基本課題EX3-3}

\section{基本課題EX4-1}



\begin{thebibliography}{9}

\item
 増原英彦+東京大学情報教育連絡会『情報科学入門 Rubyを使って学ぶ』(東京大学出版会, 2010)


\item
 \url{http://www.cp.cmc.osaka-u.ac.jp/~kikuchi/texts/conservation.pdf}


\end{thebibliography}

\end{document}
